const data2018_1 = [
  {
    question:
      "Cuando el ancla está fuera de su lugar de estiba, colgada y dispuesta para fondear se dice que:",
    options: [
      "Está a Pique",
      "Está a la pendura",
      "Está clara, libre y arriba",
      "Ha zarpado",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "El embrague del Molinete se utiliza para que:",
    options: [
      "El freno pueda actuar",
      "El barboten pueda girar, levando o filando el ancla",
      "El embrague no tiene nada que ver con el ancla, se utiliza solo para los cabos",
      "El embrague no es una pieza del molinete, es una pieza del motor",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Las piezas transversales afirmadas a las cuadernas y que sobre ellas se montan las cubiertas se llaman:",
    options: ["Bordas", "Mamparos", "Regalas", "Baos"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "A la distancia medida en el costado del buque y en el centro, comprendida entre la superficie de flotación hasta la cubierta completa más alta con medios permanentes de cierre se denomina:",
    options: ["Francobordo", "Obra muerta", "Calado", "Puntal"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "¿ Qué nudo utilizamos para unir dos cabos de la misma mena y material ?:",
    options: ["As de guía", "Ballestrinque", "Vuelta de rezón", "Llano"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "La longitud de fondeo con buen tiempo será:",
    options: [
      "De tres a cuatro veces la eslora",
      "De cinco a seis veces la eslora",
      "De tres a cuatro veces el fondo",
      "De cinco a seis veces el fondo",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la mejor forma de gobernar para evitar las cabezadas?:",
    options: [
      "Poner amura al temporal con poca máquina",
      "Navegar con la aleta a la mar",
      "Navegar llevando la mar por la proa",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Señale la respuesta correcta sobre las recomendaciones de uso y estiba de los aros salvavidas a bordo:",
    options: [
      "Deben colocarse tanto a proa como a popa unidos a una rabiza flotante",
      "Deberán colocarse en las bandas (aletas) o en popa, con luz y un sistema rápido de soltado y lanzado al agua",
      "Deberán colocarse por las bandas (amuras) en un sistema rápido de puesta a flote",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La maniobra de búsqueda cuando no conocemos con exactitud la situación del náufrago, se denomina:",
    options: [
      "Exploración de Anderson",
      "Maniobra de exploración de Boutakow",
      "Exploración en espiral cuadrada",
      "Aproximación sectorial",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Si solicitamos un remolque por cualquier motivo, ¿qué NO debemos hacer antes y durante la operación de remolque?:",
    options: [
      "Mientras llega la embarcación de rescate nos mantendremos a la escucha en el canal VHF que Salvamento Marítimo nos haya indicado",
      "Para hacer firme el remolque lo haremos por la popa e iremos con el chaleco, calzado antideslizante y guantes",
      "Por norma general el cabo de remolque lo suministrará la lancha de salvamento. Primero nos lanzarán una sisga, y a esa sisga se le anudará el cabo de remolque",
      "Una vez haya hecho firme el cabo de remolque, pondremos el timón a la vía y seguiremos las instrucciones del buque remolcador",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "¿Qué responsabilidad tiene el patrón de un buque por un suceso de contaminación marina?:",
    options: ["Solidaria", "Principal", "Subsidiaria", "Personal"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La descarga de aguas sucias al mar desde una embarcación que no disponga de equipo para su tratamiento, desmenuce o desinfección debe realizarse:",
    options: [
      "A más de 6 millas de la costa",
      "A más de 12 millas de la costa",
      "A más de 4 millas de la costa",
      "A más de 3 millas de la costa",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
];

export default data2018_1;
